Title: ARM le futur
Date: 2020-11-14 00:00
Author: Paul
Tags: Services, CPU, ARM
Slug: futur-arm
Lang: fr

Les [processeurs ARM](https://fr.wikipedia.org/wiki/Architecture_ARM) sont partout ! Ils sont au cœur de nos smartphones, télévisions, box Internet, antennes 5G, etc.

Pourtant dans nos ordinateurs personnels, ils sont toujours largement dominés par le bon vieux [x86](https://fr.wikipedia.org/wiki/X86), inventé par Intel il y a plus de cinquante ans. C'est également le cas dans le monde des serveurs, joliment appelé cloud de nos jours.

Mais les temps changent. De très gros acteurs comme [Amazon](https://aws.amazon.com/fr/ec2/graviton/) et [Apple](https://www.apple.com/newsroom/2020/06/apple-announces-mac-transition-to-apple-silicon/) embrassent l'ARM pour ne plus dépendre d'Intel. En effet ARM ne définit que l'architecture du processeur, de nombreux constructeurs produisent des puces l'utilisant. Cela permet donc de s'affranchir du quasi monopole d'Intel sur les processeurs de PC et serveurs.

Serait-on à l'aube d'une nouvelle ère, où ARM remplacerait totalement le vénérable x86 ?

Signe avant-coureur, un autre acteur majeur, Ezvan.fr a effectué sa migration vers ARM récemment. Plus rapide et moins cher, que demander de plus ? 
